=========
Khám phá văn hóa Fiesta ở Guam Hoa Kỳ
=========
.. meta::
   :description: Nằm ở giữa Thái Bình Dương, chỉ hơn Đường đổi ngày Quốc tế, Guam cách khoảng 3/4 đường từ Hawaii đến Philippines, mang khẩu hiệu 'Nơi nước Mỹ bắt đầu'.
   :keywords: vé máy bay đi mỹ, Fiesta, Guam

Book `vé máy bay đi Mỹ <https://unitedairlines-vn.com/ve-may-bay-di-my>`_ khám phá khu du lịch chính của Guam là Tumon là nơi có các khu nghỉ mát sang trọng và khu mua sắm cao cấp, cũng như các chuỗi cửa hàng của Mỹ như Hard Rock Café và TGI Fridays.

Lãnh thổ Guam của Hoa Kỳ là hòn đảo lớn nhất ở Micronesia, cũng như là điểm đến du lịch chính của khu vực. Hơn một triệu khách du lịch đến thăm Guam mỗi năm, được thu hút bởi ánh nắng quanh năm, những bãi biển tuyệt đẹp, hoạt động lặn biển tuyệt vời và các sân gôn đẳng cấp thế giới.

.. image:: image/fiesta-guam.jpg
  :width: 650
  :alt: Khám phá văn hóa Fiesta ở Guam Hoa Kỳ

*********
Trải nghiệm Guam
*********   

Nằm ở giữa Thái Bình Dương, chỉ hơn Đường đổi ngày Quốc tế, Guam cách khoảng 3/4 đường từ Hawaii đến Philippines, mang khẩu hiệu 'Nơi nước Mỹ bắt đầu'.

Đi bộ qua Tumon có thể khiến du khách nhớ đến Waikiki ở Hawaii, nhưng hãy mạo hiểm vượt ra khỏi khu du lịch chính và bạn sẽ tìm thấy một nền văn hóa độc đáo được định hình bởi di sản Chamorro bản địa của Guam.

Hòn đảo cũng là nơi có sự hiện diện quân sự đáng kể, với các căn cứ Hải quân và Không quân chiếm gần một phần ba tổng diện tích đất liền của hòn đảo. Chính thức một lãnh thổ chưa hợp nhất của Hoa Kỳ, 209 dặm vuông Guam của tổ chức dân số gần 180.000.

Những năm thuộc địa Tây Ban Nha, cuộc chiếm đóng ngắn ngủi trong Thế chiến II của Nhật Bản và hơn một thế kỷ ảnh hưởng của Mỹ.

.. image:: image/guam-my.jpg
  :width: 650
  :alt: Guam Hoa Kỳ

Bạn cũng sẽ tìm thấy những món ăn nhập khẩu như thịt bò Philippines, sashimi Nhật Bản, lợn sữa Tây Ban Nha và thậm chí cả xô Gà rán Kentucky của Mỹ.

Ở đó, bạn sẽ được trải nghiệm sự kỳ diệu của ẩm thực Chamorro, một sự kết hợp năng động của hương vị và kết cấu từ khắp nơi trên thế giới. Các nền văn hóa hội tụ trên khắp hòn đảo, nhưng có lẽ không nơi nào rõ ràng hơn trên một bàn tiệc truyền thống.

Một bàn ăn bữa tối điển hình có thể bao gồm gạo đỏ, có màu hạt achote; Fina'denne, một loại gia vị làm từ nước tương với giấm và hành tây; titiyas, một loại bánh mì dẹt làm từ ngô hoặc bột mì; keleguen, một món thịt hoặc hải sản giống ceviche được nêm chanh và ớt; và thịt nướng ướp với nước tương, tỏi và các nguyên liệu bí mật của đầu bếp.

Fiestas được tổ chức gần như vào mỗi cuối tuần để kỷ niệm ngày lễ của các vị thánh bảo trợ của làng, một di sản của đức tin Công giáo đã được người Tây Ban Nha mang đến Guam vào thế kỷ 16.

Lễ hội thường sẽ bắt đầu bằng một thánh lễ nhà thờ và đám rước qua làng và tiếp tục với các hoạt động văn hóa như âm nhạc và biểu diễn múa truyền thống. Sau đó, tất nhiên, có thức ăn.

Hầu hết các lễ kỷ niệm được tổ chức bởi các nhà thờ và các gia đình địa phương, nhưng khách du lịch có thể sắp xếp các chuyến thăm thông qua các đại lý du lịch và Cục Du khách Guam.